\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Todesalb}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Untoter, neutral böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13},
        hit-points  = {67 (9W8+27)},
        speed       = {0 m, Fliegen 18 m (Schweben)}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 6,
        dex = 16,
        con = 16,
        int = 12,
        wis = 14,
        cha = 15
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-resistances = {Blitz, Feuer, Kälte, Säure, Schall; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe ohne Silber},
        damage-immunities = {Gift, Nekrotisch},
        condition-immunities = {Bezaubert, Erschöpft, Festgesetzt, Gelähmt, Gepackt, Liegend, Vergiftet, Versteinert},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 12},
        languages = {Die zu Lebzeiten bekannten Sprachen},
        challenge = 5
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Empfindlich gegenüber Sonnenlicht}
        Im Sonnenlicht ist der Todesalb bei Angriffswürfen sowie bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die Sicht erfordern, im Nachteil.

        \DndMonsterAction{Körperlose Bewegung}
        Der Todesalb kann sich durch andere Kreaturen und Gegenstände bewegen, als wären sie schwieriges Gelände. Er erleidet 5 (1W10) Energieschaden, wenn er seinen Zug in einem Gegenstand beendet.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Lebensentzug}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 21 (4W8+3) nekrotischer Schaden. Das Ziel muss einen SG-14-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder sein Trefferpunktemaximum wird um den Betrag des erlittenen Schadens verringert. Es bleibt verringert, bis das Ziel eine lange Rast beendet. Wenn das Trefferpunktemaximum durch diesen Effekt auf 0 sinkt, stirbt das Ziel.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Lebensentzug,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=21 (4W8+3),
%      dmg-type=,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Das Ziel muss einen SG-14-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder sein Trefferpunktemaximum wird um den Betrag des erlittenen Schadens verringert. Es bleibt verringert, bis das Ziel eine lange Rast beendet. Wenn das Trefferpunktemaximum durch diesen Effekt auf 0 sinkt, stirbt das Ziel.%    ]
        \DndMonsterAction{Schreckgespenst erschaffen}
        Der Todesalb zielt auf einen Humanoiden im Abstand von bis zu drei Metern von ihm, der höchstens seit einer Minute tot und gewaltsam gestorben ist. Der Geist des Ziels erhebt sich im Bereich seiner Leiche oder an der nächsten freien Stelle als Schreckgespenst. Das Schreckgespenst steht unter der Kontrolle des Todesalbs. Der Todesalb kann höchstens zwölf Schreckgespenster zugleich unter seiner Kontrolle haben.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
